末任港督彭定康：中國造就了一代爭取自治的香港人 理解示威者為何使用暴力

反修例運動即將踏入第五個月，未代港督彭定康（Chris Patten）今日接受澳洲廣播公司專訪，認為中國政府已放棄《中英聯合聲明》的內容及精神，回歸以來令一代香港人希望自治。他表示他不是不譴責示威者使用暴力，但他可以理解示威者為何使用暴力，因為沒有人願意與他們對話及解決他們的擔憂，期望香港未來繼續是自由宜居的城市。

彭定康指香港回歸 22 年以來，中國政府的所作所為令一代香港人希望自治。他批評中國全面壓制香港的自由，形容中國政府不理解香港示威者的行為。他坦言希望看到香港在中國的發展發揮重要作用，亦希望香港繼續是自由宜居的城市。

面對示威者的激烈抗爭，彭定康認為中國政府不理解他們的行為。他補充，自己並非不譴責示威者的暴力，但可以夠理解他們為何會用暴力，又指沒有人願意和示威者對話，亦沒有人真正解決他們合理的擔憂，例如遊行被警方鎮壓、警察懷疑與黑社會合作、元朗「721 事件」等。

對於中國外交部新聞發言人陸慷今年 6 月 30 日在記者會表示，《中英聯合聲明》作為一個歷史文件，不再具有任何現實意義。彭定康認為，無論從任何方面來看，中國政府實際上已放棄《中英聯合聲明》的內容及精神，批評香港問題體現了中國在國際事務上雙重標準，「中國政府和中國共產黨有一個習慣是，國際協議是別人需要遵守的，不是中國需要遵守的」。他續指，若他當時說租賃香港的條約不再適用，只是一份歷史文件，中國官員會理直氣壯地反對這說法。

肥彭返嚟啦

彭彭

"中國政府和中國共產黨有一個習慣是，國際協議是別人需要遵守的，不是中國需要遵守的"

中晒

肥彭一向好反對暴力抗爭 , 佢而家都開始接受 , 因為中共實左太仆街

法治其中一個要點就是遵守合約，中英聯合聲明當然也是一份合約啦

肥彭

唉，都就入棺材
都仲掛住香水

香港

肥彭出晒名反對暴力
要Twitter la 大家

「中國政府和中國共產黨有一個習慣是，國際協議是別人需要遵守的，不是中國需要遵守的」

佢真係好了解中國

中共太仆街

話晒都係中共認證咗嘅國家級「千古罪人」喎

光復香港之後一定要俾榮譽市民肥彭

佢真係好愛香港

班鬼佬終於知

推！要國際社會理解香港人點解要勇武抗爭！

佢係香港人永遠嘅港督

我愛你

督爺

推

【Twitter戰線】每一retweet 我捐五毛落運動

冇得活喺肥彭時代
但睇番歷史都想返去

【Twitter戰線】每一retweet 我捐五毛落運動

幫幫忙做啲嘢啦
手足死嘅死傷嘅傷喇

無變condom

【Twitter戰線】每一retweet 我捐五毛落運動

外父感受最深

肥彭好錫香港人架，睇返片睇到佢第一日上任總督時，佢已經即刻落區探市民啦，仲要係冇通知下；佢到依家係可以出聲，既係前香港總督身份，依家又係英國上議院議員（上議院，又叫貴族議院，傳統上係大過下議院，今時今日係調返轉；同埋上議院係冇議事規則去管上議院班議員）

彭彭幫手打下英國戰線啦

幫下呢位手足 由6月努力到而家

返黎啦，你要幾多隻蛋撻，出聲

若他當時說租賃香港的條約不再適用，只是一份歷史文件，中國官員會理直氣壯地反對這說法。

南京條約、北京條約、展拓香港界址專條已經是歷史文件，不具任何現實意義

我可以請你食蛋撻

生係英國人
但全家香港人
以身作則，你話呢

記得主權移交（唔講回歸，回歸=蝗語）後，有一次喺英國嘅朋友講我知，肥彭上咗BBC 節目度講，話英國應該要繼續管治香港當時即刻打咗個突

佢真係好愛香港好關心香港
另外我又會覺得香港就好似佢曾經handle既project
當初佢開左個唔錯既頭之後pass左比人
依家搞到爛尾 見到就好嬲又好炆

成篇文不停重複

肥彭我愛你

佢97 年嗰時已經預視到香港沉淪既軌跡。

彭彭加丁滿

返嚟啦 我請你食蛋撻

push

肥彭我好想請你食蛋撻

會唔會變咗全民請肥彭食蛋撻

咪撚懶醒啦on9
唔通disconnect彭定康咩
connect 彭定康 = 美國變condom 你on9?

相信無人想睇到蜘蛛俠走上街頭到打撚到壞人流血又剩
只係班壞人得寸進呎

肥彭親手擺平北愛問題，點會唔知示威者的苦處吖

先見之明

級數同支那官員真係高百九幾班

星期日 11 · 10
和平紀念日紀念活動
- 10:30 中環和平紀念碑

星期四 11 · 14
世界盃資格賽：香港對巴林
- 20:00 香港大球場

星期六 11 · 16
香港同志遊行
- 15:00 維園＞中環愛丁堡

反中共極權 聲援維吾爾族、藏族人晚集會
- 時間待定 中環愛丁堡

星期日 11 · 17
東歐巨變30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

星期二 11 · 19
世界盃資格賽：香港對柬埔寨
- 20:00 香港大球場

詳情參閱：

肥彭😢
人總要在失去才懂得珍惜

肥彭香港人冇令你失望丫

幾時再返香港一轉, 去接機

風向變咗
唔再係高度自治，係要完全自治

大勳章呀俾夠三五次先夠

Push

以前明明屌鳩天琦話港獨係自欺欺人

肥彭經常單拖落區，港共特首冇人做到！

懷念肥彭年代

12:47 開始聽
彭定康最有資格批評林奠
因為當年親自解決北愛危機
肥彭成立獨立調查委員會處理警暴問題

非常精警

覺得佢嗰代同上幾代英國人政治好勁

你錯啦，係得肥彭知咋

肥彭都唔割席

真爸爸

「中國政府和中國共產黨有一個習慣是，國際協議是別人需要遵守的，不是中國需要遵守的」

一語中的
極權+無瀨政府

好掛住彭彭你可唔可以返黎做返港督，再一次一丁友去食蛋撻跟住行返出區

請佢返黎食蛋撻

肥彭救救我

你知唔知蛋撻已經5蚊一隻

其實唔止佢一個係

上幾代享受完港英政府嘅德政
依家就唔理我地嘅死活
仲落井下石
藍絲廢老正仆街

好食入得口嘅點止5蚊隻

叫佢返黎幫手做第一任總統啦

宜家班所謂政客，無一個有管治能力同智慧

細個仲覺得佢係庸官,因為中國成日話佢係千古罪人

肥彭都覺醒進化

最後一句係重點
好多香港人都唔理解㗎

仲要係黃店先有得食呀

Antichinazi

My dude

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定

果啲屌鳩我地點解港英時代冇民主但係而家又要有既藍絲應該諗下究竟邊啲人先真正為香港前途著想，而家果啲當權者根本全部衣冠禽獸黎

立國都70年,仲成日係到講清末不平等條約

肥彭真係好好 香港最好時代 經濟好又民主自由

利申：97前出生

麥理浩之外，我淨係認肥彭

假若肥彭即刻代表英國收回香港做返港督
股市應該會前所未有咁升到仆街

肥彭好有智慧

肥彭，你要身體健康，見證香港勝利

S

自治 係基本法寫明
港獨 係畀位中共合理震壓

好似話佢既身體狀況，唔可以坐長途機

雖然可能有人負皮我
肥彭真係一個民官嚟，當年英國政壇失意，嚟到香港就變人見人愛父母官
完全唔係仕官材料

Wilson哥呢

其實你睇新聞，都係覺得邊度政府衰邊度先有抗爭ga la